參選人稱不會輸打贏要 泛民初選 2.6萬人投票 結果今揭盅

參選人稱不會輸打贏要
泛民初選 2.6萬人投票 結果今揭盅

要聞

0:00

【本報訊】民主派昨在九龍西和新界東舉行初選，今日下午公佈結果，計及民調和政團評分後，最高分的代表將會出戰3月11日的立法會補選。昨日投票氣氛先冷後熱，全日共有2.6萬人投票。多位民主派候選人表明不會輸打贏要，一旦敗陣，會遵從協定，全力支持勝出的民主派候選人在補選打低建制派。

記者：林俊謙 羅繼盛 何家朗 廖梓霖

民主派昨就立法會補選舉行初選，全日有逾2.6萬人投票，大圍投票站昨晚一度有近百人排隊投票。王心義攝

立法會補選提名期將於明日開始，本月29日結束。民主派為迎戰建制派，透過初選協調出一名人士迎戰建制派，初選昨朝九晚九舉行，九龍西共設3個票站，新界東則有5個票站，截止下午3時有約1萬多人投票，已高於主辦單位民主動力預計的1萬人。而昨日投票人數先少後多，九西黃埔票站和新東大圍票站昨晚截龍前，有市民衝入票站趕及投票，也有市民望門興嘆。

鄭若驊僭建激發市民投票

昨有不少前往投票的市民均說，不滿政府早前取消議員資格，誓要票投民主派守住議會，有選民亦不滿建制派修改《議事規則》，收窄議會抗爭空間，希望有代表替港人在立法會出聲。律政司司長鄭若驊被揭僭建也激發市民投票，新東選民朱女士批評政府欺騙市民，「你睇吓鄭若驊僭建都冇事，真係好嬲，我更加要企出嚟投票」。

初選焦點昨落在九龍西，由姚松炎、民協馮檢基和民主黨袁海文「三爭一」，其中姚松炎與馮檢基勢均力敵。姚松炎昨早稱對選情不抱信心，指馮檢基提供旅遊巴接載選民可能會影響選情，但其後越戰越勇，群星拱照替他造勢，晚上在黃埔票站外與排隊等投票的市民握手，反應相當不錯，稱對選情越來越有信心，屬九西選民的公民黨黨魁楊岳橋於該票站投票後亦為姚打氣。

因為提供旅遊巴接載市民投票而惹批評的馮檢基，昨在民協主場石硤尾拉票時人氣極盛，多位長者主動上前打招呼，而記者現場所見，乘坐民協旅遊巴到票站投票的市民大多是長者，馮檢基強調任何投票人士均可乘搭民協提供的旅遊巴。區議會選區在荔枝角的袁海文指，初選沒有票站位於支持者集中的地區，相較其餘對手缺乏主場之利，故他要走訪不同地區拉票，表明無論結果如何，民主黨均會遵守協定，服從賽果。

新界東選情相對較平淡，大圍票站昨早未見太多市民投票，至下午該票站開始出現人龍。獲最多政治明星兼政黨支持的工黨郭永健明言對選情有信心；立法會前議員、新民主同盟范國威則強調初選是君子之爭，無論誰勝出，他也會在3月補選支持民主派代表，「打低建制派」。另一候選人學聯前常委張秀賢亦稱有信心勝出，希望民主派可透過初選團結力量，在3月補選力戰建制派。

民主動力召集人趙家賢及港大民意研究計劃總監鍾庭耀，昨晚在會計界議員梁繼昌及各初選參選人或代表監票下在港大開票，全日共有26,185人投票，並接獲15宗選舉投訴，部份涉及票站安排。趙家賢指投票人數較預期多或與近日律政司司長鄭若驊僭建風波，令市民不滿有關。

黃埔投票站昨早有不少選民排隊投票。張志華攝

黃之鋒在石硤尾呼籲市民投票，大批途人駐足圍觀。夏家朗攝

立法會議員楊岳橋晚上趕往票站投票。林俊謙攝

相關新聞
實體投票勝出不一定出線
要聞 5小時前

姚松炎直幡被毀 馮檢基稱遭陷害
要聞 5小時前

郭永健聲勢強 與范國威叮噹馬頭
要聞 5小時前